library
category=Legacy
name=Tactu5
url=http://www.abstract-codex.net/tactu5/index.html
authorList=[Alessandro Capozzo](http://www.abstract-codex.net)
sentence=Aids the creation of algorithmic music in real time. Consists of a set of classes focused in defining musical elements, utility classes, and an aggregator.	
	
library
category=Legacy
name=Beads
url=http://www.beadsproject.net/
authorList=[Ollie Bown](http://www.olliebown.com/)
sentence=A realtime audio library for computer music and sonic art in realtime performance, installation artworks, web content and more.

library
category=Legacy
name=jm-Etude
url=http://jmetude.dihardja.de/
authorList=Daniel Dihardja
sentence=Provides functions to communicate with [jMusic](http://jmusic.ci.qut.edu.au) for easier music composition programming.
	
library
category=Legacy
name=Ess
url=http://www.tree-axis.com/Ess/
authorList=[Krister Olsson](http://www.tree-axis.com/)
sentence=Sound library that allows sound sample data to be loaded or streamed, generated in real-time, manipulated, saved, analyzed or simply played back.
	
library
category=Legacy
name=Sonia
url=http://sonia.pitaru.com/
authorList=[Amit Pitaru](http://www.pitaru.com/)
sentence=Audio library for sound playback and synthesis. Integrates [Jsyn](http://www.softsynth.com/jsyn/) 	and requires a browser plugin for playback.
	
library
category=Legacy
name=SoundCipher
url=http://soundcipher.com/
authorList=[Andrew R. Brown](http://www.explodingart.com/arb/)
sentence=SoundCipher provides an easy interface for playing 'notes' on the JavaSound synthesizer and for playback of audio files.
	
library
category=Legacy
name=Echonestp5
url=http://code.google.com/p/echonestp5/
authorList=[melka](http://melka.one.free.fr/blog/)
sentence=A wrapper to simplify the use of the Echo Nest API.
	      
library
category=Legacy
name=supercad
url=http://labelle.spacekit.ca/supercad/
authorList=[Guillaume Labelle](http://labelle.spacekit.ca/supercad/)
sentence=Lets you export code to many 3d formats such as AutoCAD, Rhino, or SketchUP.

library
category=Legacy
name=blinkenlights exporter
url=http://robinsenior.com/blinkenlights/
authorList=[ruin & wesen](http://ruinwesen.com/)
sentence=This Processing library is designed to export sketches to the Blinkenlights BML file format
		
library
category=Legacy
name=sDrop
url=http://www.sojamo.de/libraries/drop/
authorList=[Andreas Schlegel](http://www.sojamo.de)
sentence=Use large numbers of points and/or triangles in an OpenGL sketch.
		
library
category=Legacy
name=povwriter
url=http://java.net/projects/povwriter/pages/Home
authorList=Martin Prout
sentence=Export Processing Sketches to Povray.

library
category=Legacy
name=MRI3DS
url=http://www.pixelnerve.com/processing/libraries/mri3ds/
authorList=[Victor Martins](http://www.pixelnerve.com/v/)
sentence=Load 3d studio .3ds files into your processing sketches.
		    
library
category=Legacy
name=ObjImport
url=http://www.pixelnerve.com/processing/libraries/objimport/
authorList=[Victor Martins](http://www.pixelnerve.com/v/)
sentence=This library imports .obj files and supports groups, material references, vertex-, normal-, and texture-coordinates.
		
library
category=Legacy
name=proDOC
url=http://creativecomputing.cc/p5libs/prodoc/
authorList=[Christian Riekoff](http://www.texone.org/)
sentence=Generates documentation for Processing libraries from the source code. Requires inserting tags in the comments of the classes, fields, and methods.
	
library
category=Legacy
name=fullscreen api
url=http://www.superduper.org/processing/fullscreen_api/
authorList=[Hansi Raber](http://www.superduper.org)
sentence=A library for fullscreen support, including dual screen.
	
library
category=Legacy
name=Timeline
url=http://www.drifkin.net/timeline/
authorList=[D. Rifkin](http://www.drifkin.net/)
sentence=The timeline tool is a graphical tool that allows you to draw curves representing variables over time.
	
library
category=Legacy
name=Unfolding
url=http://unfoldingmaps.org/
authorList=[Till Nagel](http://tillnagel.com/), Felix Lange, et al.
sentence=A tile-based map library enabling you to rapidly create interactive maps. Basic interactions such as Zoom &amp; Pan are included. Other functionality such as Overview+Detail, or multitouch gestures can be easily added.

library
category=Legacy
name=Proclipsing + P5Exporter
url=http://code.google.com/p/proclipsing/
authorList=[Brian Ballantine](http://brianballantine.com/), [Daniel C. Howe](http://www.rednoise.org) and [Matt Parker](http://www.madparker.com/)
sentence=Development tools to facilitate using the Eclipse IDE to write Processing applications. Proclipsing allows you to easily create and maintain a Processing project in Eclipse. P5Exporter mimics Processing's PDE export code in an Eclipse plugin for simple export of applications and applets.
		
library
category=Legacy
name=napplet
url=http://wiki.github.com/acsmith/napplet/
authorList=Adam Smith
sentence=A library for creating and managing sketches that can be embedded in other sketches and share their display space.
	
library
category=Legacy
name=Mother
url=http://www.onar3d.com/mother/
authorList=[ Ilias Bergstrom](http://www.onar3d.com)
sentence=A program that allows VJing with Processing sketches.
	
library
category=Legacy
name=terrapin
url=http://terrapin.sourceforge.net/
authorList=[George Bashi](http://georgebashi.com/) and [Ollie Glass](http://ollieglass.com/)
sentence=Designed with LOGO's educational principles in mind, terrapin provides a turtle drawing object for Processing.	

library
category=Legacy
name=proCONTROLL
url=http://creativecomputing.cc/p5libs/procontroll/
authorList=[Christian Riekoff](http://www.texone.org/)
sentence=Allows Processing to communicate with control devices like joysticks and joypads.
     
library
category=Legacy
name=novation launchpad
url=http://rngtng.github.com/launchpad/
authorList=[Tobias Bielohlawek](http://www.rngtng.com/)
sentence=This library provides an interface to access novation's launchpad programmatically.

library
category=Legacy
name=touchatag
url=http://code.google.com/p/touchatag-processing/
authorList=[Augusto Esteves](http://www.mysecondplace.org/)
sentence=A library to read from touchatag RFID readers.	
		
library
category=Legacy
name=JTablet
url=http://www.cellosoft.com/sketchstudio/
authorList=[Cellosoft](http://www.cellosoft.com/)
sentence=Graphics tablet access for Java applets (while this is not strictly a Processing library, it's extremely useful and easy to interface.)
	
library
category=Legacy
name=ProTablet
url=http://protablet.sourceforge.net/
authorList=[Andres Colubri](http://codeanticode.wordpress.com/)
sentence=A library that encapsulates the JPen package to access graphic tablets in Java.
	
library
category=Legacy
name=codethread
url=http://blog.diatom.cc/codethread/codethread-making-gcode-for-makerbot-with-processing
authorList=[Diatom Studio](http://diatom.cc)
sentence=Make GCode for the MakerBot with this Processing library.
    
library
category=Legacy
name=Shapetween
url=http://www.leebyron.com/else/shapetween/
authorList=[Lee Byron](http://www.leebyron.com/) and [Golan Levin](http://www.flong.com)
sentence=An easy way to animate elements in a variety of ways.
     
library
category=Legacy
name=gifAnimation
url=http://www.extrapixel.ch/processing/gifAnimation/
authorList=[Patrick Meister](http://www.extrapixel.ch/processing/gifAnimation/)
sentence=Plays and exports GIF animations.
     
library
category=Legacy
name=NextText
url=http://www.nexttext.net/
authorList=[Elie Zananiri](http://silentlycrashing.net/blog/portfolio/nexttext-for-processing/) and [Obx Labs](http://www.obxlabs.net/)
sentence=Assists in making dynamic and interactive text-based applications.
	
library
category=Legacy
name=Vertext
url=http://www.ghost-hack.com/p5/vertext/
authorList=[Michael Chang](http://www.ghost-hack.com/)
sentence=Enables drawing giant, detailed typography at high frame rates.
     
library
category=Legacy
name=MovingLetters
url=http://www.foobarquarium.de/blog/processing/MovingLetters/
authorList=Ilu
sentence=Typeface of moving, jittering letters.
    
library
category=Legacy
name=wordookie
url=http://code.google.com/p/wordookie/
authorList=[Michael Ogawa](http://vis.cs.ucdavis.edu/~ogawa/)
sentence=A library to create wordle like word clouds.

library
category=Legacy
name=GSVideo
url=http://gsvideo.sourceforge.net/
authorList=[Andres Colubri](http://codeanticode.wordpress.com/)
sentence=Uses GStreamer as an alternative to QuickTime for movie playback and camera capture.
    
library
category=Legacy
name=integralhistogram
url=http://inthistogram.altervista.org/
authorList=[Giovanni Tarducci and Alessio Barducci](http://bitbucket.org/giova/integralhistogram/wiki/Home)
sentence=The integral histogram method allows to obtain the color or intensity histogram of all possible target regions in a Cartesian data space.
    
library
category=Legacy
name=blobscanner
url=http://code.google.com/p/blobscanner/
authorList=[Antonio Molinaro](http://sites.google.com/site/blobscanner/blog)
sentence=A library for blob detection and analysis in image and video streams.

library
category=Legacy
name=jmcvideo
url=http://www.mat.ucsb.edu/~a.forbes/PROCESSING/jmcvideo/jmcvideo.html
authorList=[Angus Forbes](http://www.mat.ucsb.edu/~a.forbes)
sentence=A simple wrapper for playing videos and grabbing video data for any of the formats that the JMC library supports.

library
category=Legacy
name=Face Detect (PC)
url=http://www.bryanchung.net/?page_id=251
authorList=[Bryan Chung](http://www.bryanchung.net)
sentence=Face detection library made with WebCamXtra and the openCV framework. PC only.

library
category=Legacy
name=TUIO Client
url=http://www.tuio.org/?processing
authorList=[Martin Kaltenbrunner](http://modin.yuri.at/)
sentence=Client library for the simple creation of tangible interactive surfaces, receiving [TUIO](http://www.tuio.org/) data from object and multi-touch trackers such as [reacTIVision](http://reactivision.sourceforge.net).

library
category=Legacy
name=P-SURF
url=http://processingsurf.altervista.org/
authorList=[Claudio Fantacci and Alessandro Martini](http://bitbucket.org/surfprojectppm/processing-surf/)
sentence=An implementation of the SURF (Speeded Up Robust Features) feature detector to search for discrete image correspondences.
	
library
category=Legacy
name=simple-openni
url=http://code.google.com/p/simple-openni/
authorList=Max Rheiner
sentence=A simple OpenNI and NITE wrapper for Processing.

library
category=Legacy
name=JMyron (WebCamXtra)
url=http://webcamxtra.sourceforge.net/
authorList=[Josh Nimoy](http://www.jtnimoy.net) et al.
sentence=Camera library for motion detection, color tracking, glob distinction, and pixel addressing. Does not require QuickTime or WinVDIG for Windows machines.

library
category=Legacy
name=LibCV
url=http://toxi.co.uk/p5/libcv/
authorList=[toxi](http://toxi.co.uk/)
sentence=Grabs video frames from a camera using the Java Media Framework (JMF). Does not require QuickTime or WinVDIG for Windows machines.
	 
library
category=Legacy
name=tuioZones
url=http://jlyst.com/tz/
authorList=[jLyst](http://jlyst.com/)
sentence=tuioZones provides a way to set zones within a multi-touch screen to respond to TUIO messages sent from a tracking application.
    
library
category=Legacy
name=CbModel
url=http://code.google.com/p/cbmodel
authorList=Federico Bartoli
sentence=CbModel is a library for motion detection based on background modeling and subtraction.
	
library
category=Legacy
name=SuperPoint
url=http://www.hardcorepawn.com/SuperPoint
authorList=[JohnG](http://www.hardcorepawn.com/)
sentence=Use large numbers of points and/or triangles in an OpenGL sketch.
        
library
category=Legacy
name=UnwrappingLib
url=http://www.deffekt.ch/?cat=65
authorList=[Martin Fuchs](http://www.deffekt.ch)
sentence=Unwrap low polygon models for reconstruction and digital production.     
	
library
category=Legacy
name=surfaceLib
url=http://code.google.com/p/surfacelib/
authorList=[Andreas K&ouml;berle](http://virb.com/eskimoblood) and [Christian Riekoff](http://www.texone.org/)
sentence=An easy way to create different 3D surfaces. Contains a library of surfaces and a class to extend.
				
library
category=Legacy
name=Gestalt
url=http://www.the-product.org/gestalt/
authorList=[Patrick Kochlik and Dennis Paul](http://www.the-product.org/)
sentence=Gestalt is an open structured environment, designed to prototype and develop OpenGL- and Java-based sketches and applications.
	
library
category=Legacy
name=anar
url=http://anar.ch/
authorList=LaBelle and Nembrini
sentence=A set of libraries for parametric modeling including simple a 3D scenegraph, geometric datastructures, export to various CAD formats, particle physics system and more.
	
library
category=Legacy
name=VolTron
url=http://dm.ncl.ac.uk/joescully/voltronlib/
authorList=[Joseph Scully](http://dm.ncl.ac.uk/joescully/blog)
sentence=VolTron allows you to plot 3D volumetric forms from .img and .raw.gz data sets as voxels or pixelclouds.  	
	 	 
library
category=Legacy
name=GLGraphics
url=http://glgraphics.sourceforge.net/
authorList=[Andres Colubri](http://codeanticode.wordpress.com/)
sentence=GLGraphics is a library intended to extend the capabilities of the OPENGL renderer in Processing. It includes classes to handle opengl textures, image post-processing filters, 3D Models, and shaders in GLSL, Cg and CgFX.  	
    
library
category=Legacy
name=Physics
url=http://murderandcreate.com/physics
authorList=Jeffrey Traer Bernstein
sentence=Simple particle system physics engine. No collisions, just particles, springs, gravity &amp; drag.
	
	
library
category=Legacy
name=MSAFluid
url=http://www.memo.tv/msafluid_for_processing
authorList=[Memo Akten](http://www.memo.tv/)
sentence=A library for solving real-time fluid dynamics simulations.

library
category=Legacy
name=AI Libraries
url=http://www.robotacid.com/PBeta/AILibrary/
authorList=[Aaron Steed](http://robotacid.com/)
sentence=A set of libraries to assist with artificial programming tasks such as genetic algorithms and the AStar algorithm.

library
category=Legacy
name=Eliza
url=http://codeanticode.wordpress.com/2007/11/12/eliza-library-for-processing/
authorList=[Andres Colubri](http://codeanticode.wordpress.com/)
sentence=Implementation of the classes A.I. bot, Eliza.
		
library
category=Legacy
name=MatrixMath
url=http://matrixmath.fadarch.com/
authorList=[Francis Bitonti](http://www.fadarch.com/)
sentence=Helpful code for matrix operations.
     
library
category=Legacy
name=Cellular Automata
url=http://cellularautomata.fadarch.com/
authorList=[Francis Bitonti](http://www.fadarch.com/)
sentence=Simplifies making cellular automata calculations.
		
library
category=Legacy
name=BoxWrap2D
url=http://jbox2d.nfshost.com/processing/
authorList=ewjordan
sentence=BoxWrap2D runs on top of JBox2D enabling simple integration of JBox2D with Processing.
	
library
category=Legacy
name=Interfascia
url=http://interfascia.plusminusfive.com/
authorList=[Brendan Berg](http://www.superstable.net/)
sentence=Provides a toolkit of standard interface widgets like text fields, buttons, 	  checkboxes, sliders, etc.

library
category=Legacy
name=ModelBuilder
url=http://workshop.evolutionzone.com/2011/04/06/code-modelbuilder-library-public-release/
authorList=[Marius Watz](http://www.unlekker.net/)
sentence=ModelBuilder focuses on computational 3D modelling for digital fabrication. Once a model is built ModelBuilder provides convenient methods to centering it around origin, scaling to given dimensions and outputting to STL format.
	
library
category=Legacy
name=toxiclibs
url=http://toxiclibs.org/
authorList=[toxi](http://toxi.co.uk/)
sentence=Code for audio (JOAL), working with geometry, image filters, optimized math functions, and more.
		
library
category=Legacy
name=victamin
url=http://code.google.com/p/victamin/
authorList=[Victor Martins](http://www.pixelnerve.com/v/)
sentence=Code for using GLSL/Cg/CgFX shaders, FBOs, import 3DS and OBJ files, sending and receiving SMS message.
	
library
category=Legacy
name=iGeo
url=http://igeo.jp/
authorList=[Satoru Sugihara](http://sghr.jp/)
sentence=A 3D modeling software library for computational design in architecture, product design, interaction design and more. It includes libraries of vector math operations, NURBS curve and surface geometries, polygon meshes and 3D model file I/O.

library
category=Legacy
name=bluetoothDesktop
url=http://www.extrapixel.ch/processing/bluetoothDesktop/
authorList=[Patrick Meister](http://www.extrapixel.ch/)
sentence=Send and receive data via Bluetooth wireless networks.
    
library
category=Legacy
name=Yahoo! Search Library
url=http://www.shiffman.net/2007/08/05/processing-yahoo-search-library/
authorList=[Daniel Shiffman](http://www.shiffman.net/)
sentence=Access the Yahoo! Search API directly in Processing.

library
category=Legacy
name=XBee
url=http://blog.faludi.com/code/xbee-api-library-for-processing/
authorList=[Rob Faludi](http://www.faludi.com/) and [Dan Shiffman](http://www.shiffman.net/)
sentence=Interfaces with Digi's XBee radios.
	
library
category=Legacy
name=proMidi
url=http://creativecomputing.cc/p5libs/promidi/
authorList=[Christian Riekoff](http://www.texone.org/)
sentence=Allows Processing to send and receive midi information.
    
library
category=Legacy
name=proHTML
url=http://creativecomputing.cc/p5libs/prohtml/
authorList=[Christian Riekoff](http://www.texone.org/)
sentence=Allows Processing to take an HTML document and change it from a linear string to a tree structure.

library
category=Legacy
name=proXML
url=http://creativecomputing.cc/p5libs/proxml/
authorList=[Christian Riekoff](http://www.texone.org/)
sentence=Allows Processing to read and write XML files.
    
library
category=Legacy
name=Monomic
url=http://jklabs.net/monomic/
authorList=[Jesse Kriss](http://jklabs.net/)
sentence=Enables communication between Processing and the monome 40h device.
	
library
category=Legacy
name=ical4p
url=http://www.local-guru.net/blog/pages/ical4p
authorList=[Nikolaus Gradwohl](http://www.local-guru.net/blog/)
sentence=This library allows the simple access of calendar events stored in a ical file.
      
library
category=Legacy
name=colorlib
url=http://code.google.com/p/colorlib/
authorList=[Andreas Koeberle](http://eskimoblood.de/) and [Jan Vantomme](http://www.pixelplayground.eu/)
sentence=Makes it easy to import color palettes from different files like .act and .cs or webservices like colr, kuler and colourLovers.
	
library
category=Legacy
name=Tweet Stream
url=http://mccv.github.com/processing-tweet-stream/
authorList=[Mark McBride](http://github.com/mccv)
sentence=The Tweet Stream library provides a simple way to access the Twitter streaming API from within Processing.
	
library
category=Legacy
name=xmlrpclib
url=http://plw.media.mit.edu/people/arikan/xmlrpclib/
authorList=[Burak Arikan](http://plw.media.mit.edu/people/arikan/index.html)
sentence=An XML-RPC library for Processing. XML-RPC is a widely adopted Remote Procedure     Calling protocol that works over the Internet.

library
category=Legacy
name=EEML Library
url=http://www.eeml.org/library/
authorList=[Usman Haque](http://www.haque.co.uk/)
sentence=Extended Environments Markup Language (EEML) is a protocol for sharing sensor data between remote responsive environments, both physical and virtual.

library
category=Legacy
name=flob
url=http://s373.net/code/flob
authorList=[André Sier](http://s373.net)
sentence=Fast multi-blob detector and simple skeleton tracker using flood-fill algorithms.

library
category=Legacy
name=marchingcubes
url=http://s373.net/code/marchingcubes
authorList=[André Sier](http://s373.net)
sentence=Marching cubes implementation after Paul Bourke polygonize voxel.

library
category=Legacy
name=cellularautomata
url=http://s373.net/code/cellularautomata
authorList=[André Sier](http://s373.net)
sentence=Cellular automata in 1,2,3 dimensions.

library
category=Legacy
name=dna
url=http://s373.net/code/dna
authorList=[André Sier](http://s373.net)
sentence=Simple dna library with mutation and crossovers from Karl Sims' paper.

library
category=Legacy
name=boids
url=http://s373.net/code/boids
authorList=[André Sier](http://s373.net)
sentence=Simulation of autonomous agent behaviors in 2D, 3D.

library
category=Legacy
name=dLibs_freenect
url=http://thomasdiewald.com/processing/libraries/dLibs_freenect/
authorList=[Thomas Diewald](http://thomasdiewald.com/)
sentence=A kinect library based on the libfreenect software.

library
category=Legacy
name=UnZipIt
url=http://libraries.seltar.org/unzipit/
authorList=[Yonas Sandbaek](http://www.seltar.org/)
sentence=Reading Bytes, Strings, PFonts or PImages from a Zip-File.

library
category=Legacy
name=Layers
url=http://nootropicdesign.com/processing-layers/
authorList=[Michael Krumpus](http://nootropicdesign.com/)
sentence=Create sketches with multiple layers that are drawn independently of one another.

library
category=Legacy
name=Frappuccino
url=http://www.muvium.com
authorList=[James Caska](http://www.muvium.com)
sentence=Processing Library with Arduino Java port and toolkit for deploying Apps to Muvium Java Micros.

library
category=Legacy
name=Arduino (Firmata)
url=http://playground.arduino.cc/Interfacing/Processing
authorList=[David A. Mellis](http://dam.mellis.org/)
sentence=Controls Arduino boards running the Firmata firmware.

library
category=Legacy
name=Piccolo2D
url=https://github.com/heuermh/piccolo2d-processing
authorList=[Michael Heuer](https://github.com/heuermh)
sentence=Processing integration for Piccolo2D, a structured 2.5D graphics API for building ZUIs.

library
category=Legacy
name=romefeeder
url=http://wyldco.com/project/romefeeder
authorList=[Bruno Nadeau](http://wyldco.com)
sentence=A wrapper around the ROME library that provides the tools for parsing, generating and publishing RSS and Atom feeds.

library
category=Legacy
name=FluidFormsLibs
url=http://fluidforms.eu/processing/fluid-forms-libs/
authorList=[Stephen Williams](http://www.onato.com/)
sentence=Provides 3D mouse navigation, parameter management and STL export.

library
category=Legacy
name=Picking
url=http://n.clavaud.free.fr/processing/library/picking/
authorList=[Nicolas Clavaud](mailto:antiplastik@gmail.com)
sentence=A simple toolkit to enable 3D picking in Processing sketches.

tool
category=Legacy
name=Timeline
url=http://www.drifkin.net/timeline/
authorList=[Devon Rifkin](http://www.drifkin.net/)
sentence=Graphical tool that allows you to draw curves representing variables over time. The Timeline Library allows you to use these variables in your sketches.
  
tool
category=Legacy
name=Oblique Strategies
url=http://github.com/sansumbrella/Processing-ObliqueStrategies
authorList=[David Wicks](http://sansumbrella.com/)
sentence=Creates useful dilemmas for your work. Run it whenever you hit a slow spot to give yourself something new to think about.

tool
category=Legacy
name=Doodle
url=http://github.com/fjenett/doodle
authorList=[Florian Jenett](http://bezier.de)
sentence=Simplistic inline vector editor. Code can be parsed to vector objects to be edited and converted back to code.

tool
category=Legacy
name=Simple Live Coding
url=http://github.com/fjenett/simplelivecoding
authorList=[Florian Jenett](http://bezier.de)
sentence=Sketches written in basic mode can be run and watched live in the PDE allowing for a sort of live-coding workflow.

tool
category=Legacy
name=TabManager
url=http://thomasdiewald.com/processing/tools/TabManager/
authorList=[Thomas Diewald](http://thomasdiewald.com/)
sentence=TabManager is a processing tool, that lists the tabs (sketchcodes) vertically in a separate window.
